Пружинные весы прикреплены к потолку и к ним подвешен груз массой $m = 150\unit{кг}$. Под грузом стоит
человек на платформе десятичных весов, которые показывают вес человека $P = 700\unit{Н}$
\todo[inline]{(см. рис.)}. Каковы будут показания весов, если человек с усилием $F = 350\unit{Н}$ будет:
\begin{enumcyr}
    \item стараться поднять груз;
    \item тянуть груз вниз?
\end{enumcyr}
\answer{
    \begin{enumcyr}
        \item Пружинные: $mg - F = 1120\unit{Н}$; десятичные: $P + F = 1050\unit{Н}$;
        \item пружинные: $mg + F = 1820\unit{Н}$; десятичные: $P - F = 350\unit{Н}$.
    \end{enumcyr}
}